%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

% D'après : http://spiralconnect.univ-lyon1.fr/spiral-files/download?mode=inline&data=5813323

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[landscape, a6paper, margin=1cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
  \large \textsc{Problème du billard}
\end{center}

À partir d'un coin d'un billard rectangulaire, on envoie une boule en diagonale. Cette boule s'arrêtera lorsqu'elle tombera dans un des trous situés aux quatre coins du billard. Le billard est quadrillé par des carrés identiques.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
    \draw[dotted] (0, 0) grid (5, 3);
    \draw (0, 0) rectangle (5, 3);
    \draw[blue, -latex] (0, 0) -- (3, 3) -- (5, 1) -- (4, 0) -- (2.5, 1.5);
  \end{tikzpicture}

  \emph{Un exemple de trajectoire (incomplète).}
\end{center}

Combien de carrés la boules va-t-elle traverser avant de s'arrêter ?

\end{document}
